有野講: 幸福成藥有乜咁巴閉? HKGETV學術組詳盡解剖幸福藥品有效成份! 普及全民用藥知識!

因應近日市民向我們查詢，特別天氣轉冷，容易冷親，咁可能要買D成藥頂住當先，幸福醫藥產品入面既有效成份其實都係市面好常見、有唔少其他藥廠都會有生產，所以各位好多選擇，最重要認下D有效成份同埋學下基本相關既藥物常識，咁大家到時去到藥房，人地都知道你想要D咩，又或者會唔會有更好既suggestion比到你。

所以，現聯同多名科學組及醫護組既手足去分析幸福藥品官方標明有效成份!

有關其他幸福藥品有效成份，我地學術組一次過就係EXCEL 到整左份出黎方便大家參考！
PDF:

傷風感冒+咳系列

1. 幸福傷風素 COLTALIN WITH VIT B1 TAB (FOR ADULT)

Paracetamol (Acetaminophen) 撲熱息痛 250mg

Chlorpheniramine Maleate 2mg
注意此為有睡意藥物

Phenylephrine Hydrochloride 5mg

Thiamine Hydrochloride (Vitamin B1) 3mg

Caffeine Anhydrous 30mg

2. 速效幸福傷風感冒素 EXTRA FAST COLTALIN COLD & FLU TAB

3. 無睡意幸福傷風素 COLTALIN-ND TAB

4. 幸福傷風咳素 COLTALIN-GP TAB

Guaiphenesin 100mg

5. 特強幸福傷風咳素 COLTALIN-GP EXTRA TAB

Noscapine 12.5mg
Bromhexine Hydrochloride 4mg

我地發現坊間有好多人唔清楚咳其實主要分開兩種, 為乾咳同痰咳，而且如果食錯藥，反而可以令到情況變差，斷唔到尾。

乾咳﹕氣管內沒有太多分泌物，咳聲較清澈。咳水配方以穩定氣管、減少氣管抽搐，即止咳為主。
穩定氣管的成分﹕Noscapine、Pholcodine、Dextromethorphan、Codeine

痰咳﹕氣管有許多分泌物（痰液、氣管敏感或鼻水倒流而積聚更多分泌物），咳聲較渾濁。咳水配方並非止咳，反而要輕度刺激氣管或化解濃痰，達至舒暢氣管，排走氣管內的分泌物。
稀釋濃痰的成分﹕Bromhexine、Ambroxol、Cocillana Compound
(引用內容: 明報, )

下一個Post 會繼續...

6. 幸福傷風咳熱飲 COLTALIN COUGH HOT REMEDY POWDER FOR ORAL SOLUTION

7. 特強幸福傷風咳熱飲 MAX COLTALIN COUGH HOT REMEDY POWDER FOR ORAL SOLUTION

抗敏感系列

1. 幸福安泰敏 NT-ALERGI TAB 10MG

Loratadine 10mg

2. 幸福過敏素 SPRINSOL TAB 4MG

Chlorphenamine Maleate 4mg
注意此為有睡意藥物

消化系列

1. 幸福胃的素 MAGSIL TAB CHEWABLE

Dimeticone 20mg

Dried aluminium hydroxide gel (氫氧化鋁凝膠錠) 200mg
magnesium hydroxide 200mg

2. 胃的素 檸檬薄荷 MAGSIL CHEWABLE TAB (LEMON MINT)

3. 幸福衛適定 AULZADIN

Famotidine (法莫替丁) 20mg

4. 幸福瀉利治 NT-DIOREA

Loperamide Hydrochloride 2mg

鎮痛退熱系列

1. 幸福止痛素 FORTOLIN

2. 夜服幸福止痛素 FORTOLIN NITE

3. 特強幸福止痛素 FORTOLIN EXTRA

止咳化痰系列

1. 幸福化痰素 EXCAUGH TAB

Guaifenesin 100mg

2. 幸福止咳素 Decaugh

3. 幸福百咳素 Decaugh II

Noscapine 25mg
Bromhexine Hydrochloride 8mg

下一個Post 會繼續...

暈浪丸

幸福浪途適 MOSION-6

Cinnarizine 25mg

最後，其實香港衛生署係提供呢個“香港註冊藥劑製品搜尋”服務既，大家如果想知道某隻藥物既有效成份，可以上 查詢個隻藥物既有效成份、證書持有人等等。

Source: WebMD, FDA & HHS (US) ; 衛生福利部食品藥物管理署 (Taiwan) ; DH (Hong Kong)

以上內容僅供學術研討及參考之用，不能取代合資格的醫護人員經診斷後給予閣下之個人治療方案和建議。醫生處方藥物時，都會以病人的病情、身體狀況及生活習慣作考量，因為病徵相似並不代表是同一種病，每一個人的體質亦不一定一樣，胡亂使用，不僅會延誤病情，更可能因不良副作用而造成危險。不同藥物或會互相干擾及受飲食的影響，因而有所禁忌，例如鎮靜劑不可與含酒精之飲料同服。故此，就診時應讓醫生知道自己正在服用之藥物，及注意標籤指示，免生危險。因每人有可能對某些藥物成份有過敏反應，如有任何疑問，請向藥劑師或醫護人員查詢。

每間藥廠生產同類型的非專利藥時，他們的顏色、包裝、形狀、每粒所載成份或有不同，使用時請務必依照藥廠建議/藥劑師/醫生的指示服用。因醫學科技及藥物研發日新月異，生產商可不定期更新產品內容，而每種藥物所提及的資訊可能會有更新，我方不能保證引用的內容是最新及最正確資訊，如有任何疑問，亦應向藥劑師或醫護人員查詢。

HKGETV Social Media Platform

PISH!

嘩嘩嘩好詳細

涼茶巴

已收藏，多謝賜教！
食屎啦幸福成藥！賺香港人錢又唔撐香港人！

cls 咁詳細
幸福 88

幸福成藥898

推

推左先睇

強帖留名

幾種成份，玩來玩去都係呢幾種

憑乜嘢搞到成堆幸福系列

多謝支持

有冇樂信

根本間野係度玩marketing元包裝
一睇佢D active ingredient 同個含量真係當人傻

in 香城教育電視 I trust

長知識

雖然唔明，但係沖涼茶出嘅就係好post
幫推

食幾日唔好 記得要去睇醫生啦

CLS post 必推

cls Team

可唔可以講講Ibuprofen？
呢隻止痛藥相對上係咪危險d？

食完真係全家都唔幸福

G持HKGETV

必理痛特強都係撲熱息痛，只係加多少少劑量同咖啡因，真係搵笨

留名學習
好想貼粲神

惡毒傷風素

推啊 要抵制落TVB廣告嘅廣告商
［cls]［台灣大選集氣］中國湖南人領台灣護照後將中國護照燒毁

強烈推介各位買哩本野睇
每種主要日常病痛既藥都有解釋
高登做藥劑既絲打寫既

幾時教埋沖涼茶

up

push

支持!

學到野

久病成醫, 而家去藥房配藥$10有找,
唔買幸福了

NSAID 黎
止痛個力大
而家市面上分COX-1 同COX-2
文獻黎講口服個邊係COX-2比COX-1 安全, 但COX-2係處方藥黎
COX-1 危唔危險睇你點食法, 同埋你個身體狀況而定
所以睇醫生個時, 佢都會參照你既體質同情況去決定，當然文獻上發現COX-1藥較傷腸胃, 同會加大心臟病風險，如果在醫生診斷後去服用, 我覺得唔需要太擔心, 本身COX-1 臨床數據係好充足

幫推

Push

係呀 其實望一望成份就知好搵笨

你越講得覆雜啲人就越信大牌子 廢事煩

持g 推

十卜， 幸福收皮啦

記得飽肚先食得藥，依隻藥傷胃

AGGER

5豪子一粒止痛藥，賣到4蚊粒，仲要食唔好

高質post

留名齊齊買其他

幫你推下

呢個要bookmark

推！

全部垃圾藥既成份左溝右溝
由細到大都覺得幸福既藥無乜用

值得一推

bookmark定下次病咗自己去執藥算數

又幫到香港又學到野又慳到錢

同埋有D佢含量比平時醫生開既/藥房買既低
可能會唔夠力

邊到有得買？

聽屋企人講幸福以前就係專造過期專利藥, 即係賣outdate廢藥
唔明點解依家可以賣咁貴

係, 大玩marketing, 玩包裝
一睇佢D成份就露出馬腳

成Team人真係好痴線呀你地

高質

長文
唔睇曬都知唔食得

支持

721
811
831
101
1111

今次篇文好長

高汁

好犀利

支持

好文一推

大大力推

推
-----------
香港獨立 唯一出路
新症正名：WARS

實用

好勁

留名幫推

推

有無幸福頭痛藥夜晚食嗰款？

我諗直接去出版社fb問最快知

本野印象中一舊水都唔使
好撚抵屌

2. 夜服幸福止痛素 FORTOLIN NITE ?? 依隻?

正野

不如幸福製藥改名做方丈製藥啦

同感 感冒直接去藥房配藥

推!

有用post，推

[url]網址[/url]

Tui

對，唔該

推
幸福食屎啦

幸福係個名易上口,又宣傳得多,先多人買

屋企食開隻東大 感冒藥.. 都係30蚊
次次有感冒病徵,食一粒都好番晒

推，多謝香城教育電視

去 #2
鎮痛系列, 第2隻就係講E隻

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

推推推

721
831
101

強po

mark低去藥房配十幾蚊搞掂

Backeuped

其實你睇傷風感冒咳流鼻水醫生都係開呢D

strong post

值得珍藏

推咗先

推吖

推到佢仆街

小黃丸係咪Chlorpheniramine?

咁詳細就推下

但係其實點解唔直接睇醫生？
有得claim保險又唔使幫襯幸福

已收藏。
今晚返去慢慢學野

沖涼茶飲好過食幸福藥啦

推 有用post

全港抵制幸福藥廠行動

lm

係，retail叫「安敵敏」，早排藥房賣過35蚊一樽(100pcs)，而家唔知價喇。

呢d藥全部係過期專利藥 唔一定食佢

而loratadine依我所知最平係泰國F廠果隻Lorita，一盒100粒(10排)要100蚊，圍返都一蚊粒。

推喔

有用POST 推

多謝藥劑強帖

Piss

借個位宣傳吸引火力黎推post

for 想健康升級/心態體力提升手足參考

入黎補補正能量調整心態
個人夠正能量先頂到落去

自衞隊身體質素＆勇氣全世界都大有必要
香港人 only you can change yourself
未來嘅希望由我地做起

Step 10.心存希望 管理情緒
Heal yourself🌱
Free yourself 🈵
Free the emotion🎉
無論咩時間 心存希望
我的使命係帶希望比大家
我地一齊行落去
沒有處理不到的事
只有處理不到的心情
管理好情緒 有助我地做得更好
⚡️減少重複接觸影響自己的負面人事
🍎每日練習 突破舒適圈 比自己進步一下
🔥要增肌/提神/搵工/調理身體想心情更好歡迎黎搵我運動

利申：健康教練
啱嘅就聽下幫自己再幫人
唔啱聽我都唔會覆你
重點係大家Build up自信＋能耐做更強嘅自己

We can do it
香港人團結 正能量
呢個世界唔係我地影響人
就係人地影響緊我地
我地要內在夠強 大返佢地

永續健康身心 成功致勝
營養/心態歡迎搵我幫手
教完大家要做
香港需要大家
TG ME幫你Case Study
教你點飲食點運動打仗飲食法
20％運動 80％營養
學完再善用Budget 搞好自己體能
支持升級黃圈 培訓人才人人出資資助小朋友就業
免費簡單健康分析
收費嘅跟進我都做
支持黃圈返正價出錢幫人
Nothing is free for granted
If you Learn, do help more ppl
得閒係屋企/搵我做下運動放鬆
Build up 自己自信 無狗敢搞你
如果你期望唔出付就會有結果
請你離開

My TG

Channel

討論區

長期戰爭 齊上齊落
對抗白色恐怖
反共抗中 我地勢不兩立
We Shall Never Surrender

United, We can win the fight

都話明係止痛藥又點會食得好

無知一問
咁去到藥房應該講晒佢啲成份出嚟搵代替藥？

長po都推

Bookmarked

多謝整理
期待更新

1. 叫立會議員set 運動agenda （非大台）
2. 盡量功能組別搶票 （ 得返ard 2 個月）
3. 警暴影片/証據留底， Send 去聯合國存檔
4. 繼續經濟攬炒 （防止中科技股回港集資）
5. 每人行多一步，諗下自己做到咩

唔想運動完請幫推

搵D有Pharmacist 既藥房, 直接同佢講你想買個隻藥, 有無替代
一係就講成份, 或者SHOW比佢睇, 要買依類既藥, 你地藥房有無? 問埋佢食法個D

有D 大手入貨, 佢要執比你, 未必一盒盒賣比你, 佢會MARK清楚個食法

留名再睇

你要親都千千聲佢實原盒賣畀你

香城教育電視post必推

一個負皮係咪就係幸福個PR

都要知邊度有得買先

但可以點搵替代品

有Rx標誌嘅藥房通常都會有貨

咁都係, 睇你買幾多, 多既話真係拖gip買藥
個D咩Vitamin 咩paracetamol, D藥房成桶咁入

推
好野黎

咁耐先得一個幸福PR見到,

個位PR可唔可以fw比你地D 同事望下, 有無咩產品我地講漏左, 我地補充返, thanks

留名

點解要325mg

可能係祖傳秘方

正呀 以後唔洗再買幸福

係咪當年間廠材料短缺
將佢減做325

涼茶巴
題外話,如果我肌肉拉傷想食消炎止痛藥應該揀咩
Thanks

ED請教下幸福醫藥啦

實用post

正

tui

推好實用

Strong post lm

如果唔係多發患處,只有單一問題, 基於方便既話, 可以考慮用消炎止痛貼
藥入到患處快過經你口服, 同埋藥入血量低, side effect相比同類型口服為低, 不過大前題你皮膚對ED貼無allergy, 你身體對相關既NSAID成份都係無敏感

COX-2 安全過COX-1, 比我都會suggest COX-2, 但係處方藥物

因體質不同同臨床診斷後, 醫生用藥建議係會有所不同, 以上只供參考。

推爆

超有用
幸福傷風素應該會傷肝，傷腎
佢話冇問題
可以告佢

利申： 唔係醫生， 唔識醫藥， 唔知有冇問題

幸福賣得既都係OTC藥，做下功課搵代替品都好易，或者正如沖涼茶ching話齋，搵間有藥劑師既藥房幫你執就OK

推到幸福收皮為止

好波

感謝

不幸福

食開日本製藥幸福呢d閪公司不了

正到無倫學術post

真係好撚勁 唔該哂巴打

特強post, 推

瞓前一個鐘 黃丸仔+panadol，瞓一晚，第二朝好至七成

推 有用

最好就係睇一睇醫生
不過有唔少人可能未必有得CLAIM
心理上, 覺得自己好小事, 想快手搞掂, 就會想自己配藥
我地臨尾都提多次 特別而家非常時期

推 多謝咁多位

勁呀

支持

有呢個有效成份嘅藥有好多種嘅

要做精明嘅消費者去格下價

梗係啦

值得推

細個老母唔識，傷風感冒剩係識去睇醫生，最後咪又係俾嗰幾隻藥
自己經驗小病初發就快手食咗Antihistamine止鼻水先，防止鼻水倒流，咳同喉嚨痛都會輕微好多

強呀

支持，喺英國，直接買paracetamol 係好普遍，個個都識

沖涼茶巴高汁post必推
名己留，已收藏

pish

幸福成藥最撚廢

Acetaminophen 好易食到過量
小心d

推爆佢

高汁post

真係咪撚得罪香港人
依家直接公佈間閪廠食幾多夾棍

Pushh

cetirizine原來係可以收鼻水?

久病成醫

係呀，過量會肝中毒

拒絕消費最易最安全傷到春袋
請各手足停止非必要消費，
要買嘢可以上外國網買或黃鋪
短期內一定會有因貴租出現執粒潮

(和理非全面升級)星期五，日0消費！

唔好只係星期五，日
一於一星期七日拒絕消費

用同樣成份 再賣貴十幾倍
奸奸埋埋 大把錢係垃圾台賣港告

.

睇完都唔識買散裝藥有冇d外國大牌推薦感冒藥 啊鼻敏感藥個d

細個食幸福傷風素冇一次食好

病撚睇得多醫生剩好多藥
睇到識啲藥名
買呢啲藥真係搵笨

voltaren gel or oral voltaren

Brand name: voltaren 服他靈
Active ingredient: diclofenac
Class: NSAIDs 消炎藥
Indications: inflammatory pain發炎引致的痛楚,
Local pain and inflammation in soft tissues (1% gel)

Instructions:
1% gel, rub into the affected area 3 or 4 times daily.
2% gel, rub into the affected area 2 times daily.

藥膏 1% 每日三至四次，2% 每日兩次。

25mg capsule/tablet: 1-2 tablets 3 times a day. Swallow whole with a glass of water. Less likely to upset stomach when taken with food.

25mg 口服藥： 每日三次，每次1~2粒 . 以一杯水吞服（not crushed)藥丸。跟餐食藥會減少腸胃不適的風險。

AVOID using without professional advice if you have:
Cardiovascular conditions 心血疾病
Heptatic failure 肝功能受損
Renal failure 腎功能受損
Active gastrointestinal disease 有胃病
Pregnancy 懷孕
Hypersensive reactions 過敏

好正好詳盡好可靠 有晒source咁

想問下其實咳水 MES vs Cocillana syrup 有咩分別 有無話幾時prefer用邊隻
仲有化痰止咳 fluimucil同bisolvon 係咪同樣效果？

splm

已收藏

博客來有無？

只能講 太強呀巴打

拎射波卡去診所拎藥，開嘅藥都有齊幸福傷風素嘅成份

長知識
push

想問下樂信係咪完全唔同既藥物？
由細到大都唔食成藥 所以唔知

淨係跟呢個夠用！

巴打
雖然甚少食西藥，但都支持你

杯葛幸福

可以上Drug Office 到打翻佢個編號搵

推啊

不如教埋藥用喉糖,姐係公院喉痛開果種,有無效果更好的介紹

1.11 全城連儂日
我要見返撕一貼千嘅牆！
1.12 愛丁堡 ✅不反

*不捉鬼
*屌狗睇時機

黃店賀年食品

辛苦曬手足！！！！
好勁

cls 學術post
係咪拎個藥名就可以自己去配藥

作為一個零知識嘅巴打 有野想請教
如果我食開速效幸福傷風感冒素 想搵代替品

我係咪要去藥房分別買
Paracetamol 325mg
Chlorpheniramine Maleate 2mg同
Phenylephrine Hydrochloride 3mg
然後跟番幸福個instruction食？

想請問下ibuprofen係咪cox1 inhibitors入面最安全
因為好似佢係唯一一隻香港既otc nsaids

Sor冇睇置頂
自膠

收藏ed

不過唔洗咁複雜嘅，只要繼續tvb賣廣告就吔屎啦，我寧願走圍傳染人都唔會買佢啲藥

涼茶巴好有學識

以下問題都係有助藥劑師/醫生判斷你嘅病情同合適嘅藥物：

個人背景

1.本身有嘅病 (包括肝腎功能，高血壓，精神疾病[精神藥藥物可以對好多唔同藥有影響，令到你overdose 或令到隻藥無用])
2.本身用緊嘅藥（包括口服藥，藥膏，哮喘藥，藥貼，眼藥水等）
3. 本身已知嘅藥物或食物敏感
4. 懷孕或哺乳
5. 吸煙習慣

病情
1. 所有病狀病徵，包括疲弱無力，腹瀉，排泄物變色，頭痛，暈眩
2. 病情進展時間線
3. 嘗試過嘅藥物/舒緩方式及其成效
4. 加劇不適感嘅因素

買番第二代既藥好d
睇下自己有無藥物敏感再選擇
基本上無咩太大Preference
去到直接問Pharmacist，佢地會介紹比你

好詳細，推

好呀,多謝晒巴打講解
推個post畀多啲人知

謝謝
我要買化痰素多
改買另一家就得
（其實橙樹都得，不過重貴）

原來隻速效咁on9

專業有用

其實無論咩廠，就算你去埋睇醫生開藥俾，如果只係普通傷風感冒，都係嗰幾種藥

你懶嘅咪直接講有咩病徵，要幾多日藥，藥房佬會執
你有心嘅可以自己了解下先，去到無乜人可以同佢討論下，最好就直接同個藥劑師傾啦，就算只係藥房佬其實都大部分基本野，你俾藥名佢都會識

成份一樣唔代表兩隻藥一樣喎
形狀，包裝都好影響藥力曲線，起效同持續時間

tramadol呢
止痛止咳又止痾

根據拜爾公司既醫學文獻止痛好好應該係heroin

屋企人做過幸福藥廠，有冇乜想知

Tramadol 唔可以隨便食，鴉片類止痛藥
醫生睇完開比你，先可以跟指示食

必推

請教下你睇咩文獻睇到cox-1增大心臟病風險?
我聽開都係cox-2會易D中風,多D心臟副作用

Agger

LM

外國感冒成藥咪一鳩樣個幾隻成份
不過會再加重麻醉成份去止下喉嚨痛，一係加重消炎成分

通常有痰，政府醫生通常開cocillana去痰咳
如果齋乾咳就開人地用黎隊上癮既codeine

其他唔識

學到嘢

自己配未唔洗下下醫生
一次醫生幾百蚊一粒藥丸幾蚊

佢D英文名好似D有讀寫障礙嘅人串字咁

其實好多文獻都會提NSAID會增加CV risks, 不論係COX-1定COX-2
係google search 都會搵到好多
eg.

而有人講 COX-2 比COX-1 增加既CV risks 較低, 因為 depends on dosage, 依個都要從paper去睇, 同埋睇你個research用邊隻COX-2, COX-2 試過最初期搞到食死人, 因為同CV risk 等有關, 詳情可睇Rofecoxib E隻藥既歷史

如果想用NSAID 較低CV risk, eg. 你係單一患處, 會開一D消炎止痛貼比patient，因為NSAID入血相比口服低好多倍, 自然佢相關既side effect 較低, 但貼有貼壞處, 都係要醫生臨床診斷下, 再確認點醫最多

以上內容只可作參考

犯法野
呢啲藥受得監管唔係無原因
tramadol副作用可以好嚴重

個人認為difflam成份對喉嚨痛幾好

咁唯有痛住咁轉用actifed compound

咳藥水可以參考 寫得好詳細
主要睇有無其他徵eg鼻塞 痰 喉嚨痕

fluimicil同bromhexine都係化痰 稀釋啲痰 無咁黏 易啲咳出黎 bromhexine係丸易食過化痰素

唔想煩 唔想簡錯 直接同藥房講你咩徵狀比散丸黎咪得

幸褔賣港素

一般pain management 係panadol, 然後nsaids, 最後先考慮opioids, 因為副作用多，同埋有成癮性。處方藥。

tramadol 雖然係比較弱嘅opioid, 但都係需要醫生指引，一般而言可免則免。

呢隻止咳係得不賞失（有其他藥可以食），止瀉（但肚瀉正常只應補充水份同電解質，因為肚瀉多數係食錯嘢，肚瀉幾日內會自然好返，正常人食反而引致便秘），所以主要用黎止痛。

可唔可以小黃丸同loratadine 交替食,日頭食loratadine夜晚食小黃丸?

唔該哂爸打

渣渣止痛藥不適用於運動員

Cocillana食成個月都唔止咳
但呢兩隻藥即刻見效

支持 不過唔覺得幸福有用

多謝你呀 涼茶巴

好嘢要push

好勁呀巴打

依隻藥唔好亂食
開到依隻, 真係有需要, 臨床診斷過有需要先開
eg. 癌症病人

癌症就唔會開呢隻唔太止痛既藥
morphine先係開比癌症病人等死喎

巴打有可能係氣管敏感?
特別係香港, 冬天既空氣quality比夏天差
有時仲要病一病會誘發左出黎
咁可能食一D氣管敏感既藥

以上只作參考。 如果斷唔到, 建議你睇醫生, 有需要時需作進一步身體檢查。

唔駛客氣

香港空氣由上年六月開始轉差

睇情況, pain management 評估左有需要就開
比Opioid 再大力D既藥仲有, 化學合成類, 有隻成日係新聞出現叫芬太尼就係其中一隻。

推學術po同行動行程po

頂 有心文幫推

1000粒係好抵，但你食唔晒而且存放得唔好有機會發霉

有時未必
有人當Chlorpheniramine係退黑色素嘅代替品當安眠藥咁用

都唔係嫁，你睇下neozep

cocillana廢嫁

重有，有時第二代抗組織胺有時/有啲人係止唔到鼻水(自己係其中一個)
食返第一代藥就止到鼻水
Loratadine/Cetirizine自己响藥房配本地(APT)/泰國(F廠)藥廠嘅貨($1~$.3/pc)每日一粒食過百日測試嘅結果。
第一代藥就plokon/piriton 100pcs take turn避免食純，本地廠少出Brompheniramine多數用chlorpheniramine多。

試過好幾款第二代唔同有效成份都係唔得？

留名番公司睇

學野

但係我有樣野唔太明
(個人經驗)
必理痛：食完半個鐘後有效，有效時間內幾乎完全唔痛
出面街買嘅 (下圖最左)：食完一個鐘先有效，有效時間內只係減輕約三、四成痛楚，食夠兩粒先減到七成

明明兩者成份一樣都係 Paracetamol 500 mg，但好似功效有出入
所以會唔會個原理係好似兩個蛋糕咁，即使原料一樣，但製作方法唔同，味道都會唔同？求指教~

利申：唔會食幸福

fentanyl 都係opioid analgesic
fentanyl, oxycodone 醫院常見啲，而且pain killers 會keep 住cycle, 廢事啲人長期食同一隻。

呢啲藥都係睇個人反應
你work 唔一定人地work
人地work 都唔一定會work 喺你身上
自己搵到一隻好用嘅就得

有可能藥丸做法唔同

會影響藥物嘅釋放速度。如果有一隻藥釋放得慢嘅，咁你身邊入面 隻藥嘅concentration 就會低咗，藥效差咗。而釋放得快啲嘅就會止痛效果短啲但強效啲。不過如果唔同藥丸佢包裝通常都會講 e.g. 特快

咁有咩可以替換 上面睇唔明

依個要bookmark

唔奇，以收鼻水嚟講，我食第二代效果係差過第一代，而我食chlorpheniramine 都無咩睡意。

鄰國好多人買，要發去微博

好實用 多謝

推
巴打好勁

已去藥房執藥

我估無
除咗問花千樹
應該都可以向本地書店訂購

香港真係好多人才

唔眼瞓估計係食純左，試下轉另一隻第一代

痴線

就傷風而言，乾咳同痰咳傳染性係唔係一樣？

乾咳多數係敏感咳，可能係烟酒過多促成，飲多啲蜜糖水，痰咳係肺或者支氣管裡面有分泌物，多數帶病毒。
利申，已退休藥房佬。

Fentanyl DD黎唔洗諗100%冇藥房會賣
有時喉嚨痛真係辣著我焗住食Tramadol/Codeine再加NSAID
唔搞Opioid Receptors真係止唔到痛

勁

買處方藥有咩暗號？

Lm高質到

大j新片都有講,同一成份賣貴勁多

非常有用 感謝樓主

咁佢咁多種成份
其實洗唔洗買晒咁多種

例如:幸福傷風素
Paracetamol (退燒止痛)
Chlorpheniramine (收鼻水)
Phenylephrine Hydrochloride (鼻塞)

係我有咩症狀就買邊種成份既藥就夠?

入去樓下藥房買左 Chlorpheniramine 2排20粒, $10

單眼佬

去到藥房可以搵pharmacist
同佢講, 你有咩問題, 想配返相關既藥, 可以講埋ED 名
藥房就會執比你, 話比你知服食方法同份量

咪撚顛啦 你確保樓下間藥房冇賣假藥？你確保食完藥出現不合理副作用可以追討到賠償？個自由市場賣到咁貴一定有原因，你視而不見就話咁做比較好？ 如果真係咁簡單 你整套藥set出黎賣 平撚過幸福 咁多 幸福收得皮啦

7頭皮 幸福職員？
你地d 藥狗也不屌啦
就係自由市場大把選擇，而家連登仔睇住無人買你地既藥等執啦

辛苦哂

推多幾下

有無專業理據拎出黎？無就過主
-----------
香港獨立 唯一出路
新症正名：WARS

藥劑工會可以講2句

強帖

其實即係一般 OTC 藥，佢冇乜特別

Ibuprofen 對肌肉類型痛有用過Acetaminophen，不過頭痛用Acetaminophen有效

其實佢即係 OTC 藥，外國間間超市自已都有出（一元商店都有），唔明點解香港冇

大家可以做野

好勁👍🏻 有埋副作用更好

HKGETV

其實一直都覺得幸福d傷風感冒藥唔夠力 食完都仲係咁 從此冇再買過

多謝巴打講解

唔駛客氣
睇埋佢d成份同含量加埋個價位，我地d手足只會用其他款

買啲平價藥最後又係 made in China

禁當然希望有本地

真係要收藏 唔該晒巴打

香城教育電視

唔一定，因為好多選擇
東南亞都唔少

所以個底都講到睇一次醫生知自己有咩藥係敏感唔食得先
咁大個人連自己對咩藥唔食得都唔知其實你去睇醫生都會出事

推
藥物資料同效用可唔可以有pdf打包?

曱近平

有冇啲大牌子或者出名嘅藥廠可以介紹 始終盒裝或排裝安心過散藥

維他命丸都有？
咁咪唔洗買醫之選之類既健康食品牌子？

高質POST 推 收藏

Ching想請教下點樣喺藥房買平維他命

強帖lm!!

總結而言
如果想買幸福傷風咳素
應該買哂3個唔同劑量既藥黎啪定係有一種藥可以取代 ?

有無suggestion

問左誠哥未

panadol 真係俾幸福害撚死

明白~
我試下睇下外面有冇特快嘅藥

死藍C廠？一定唔幫襯

好詳細

想問下，藥係咪只要密封就唔會過期？chemical嚟咋嘛，最多分解咗部分所以功效降低？

點會冇，我就一向買超市自已牌，你有錢咪買返原廠藥， tylenol、advil、Robitussin、Benylin 之類，但貴好撚多；子，比個例子；tylenol (acetaminophen 500mg) 50粒賣十蚊，超市自已牌就七個半（如果減價，六蚊都得）

其實咪即係 Benylin、tylenol 、NeoCitran 、個 d cold and flu 野，洗鬼『粥』樣藥買，自已返來溝，你估十九世記咩

慢慢減弱囉

Push!

辛苦手足
多謝你整合資料！

推
-----------
香港獨立 唯一出路

你想買邊d維他命？
定係你有款食開，想配返類似？

通訊喉糖加黃藥再等自己好

香城電視開民智

Pish

大麻合法化

巴打俾大J食人血饅頭 去搵錢呃VIEW數
點睇

幫推熱門

推 唔再買幸福貴藥

推please

PUSH

推
支持

超有用既post

留名學野

幸福只係brand name
跟Hkgetv咁揀啱藥物成份 醫療效果唔會差過幸福

睇哂...真心多謝樓主..超詳細

繼續推

唔駛客氣, 請廣傅比更加多人知道
大家係有好多選擇, 亦都可以唔駛咁貴去買同一類既藥

好勁, 真係睇唔過眼佢喺病人身上牟取暴利

哇！好撚強！！！唔推係對唔住自己

又唔係既 咁本身有效成份呢D 就上網查到既資料

係咪咁岩 人地個POST出左兩日佢就拍左條片先
就算你唔收錢宣傳 都要問過個原創人下話?
重要名都唔落
重要係用黎收VIEW 收錢 益哂自已
出POST個巴打 就咁俾人食哂個成果

係咪只要打住宣傳黃色野既旗號就可以咁做?

有無人推埋黃色良心店可以買副廠藥？

-----------
香港獨立 唯一出路